[DSE] 免費幫你改中文作文

DSE中文作文將至，本人現提供免費的中文作文改文服務，盼能幫助大家奪取佳績

害羞的人可以將文章發送至 tyfong16@gmail.com

怎麼樣的文章類型也可以

的確係想呃文改，同時都想幫到大家

有咩資格 ？

DSE 5**

駁唔到

作開議論文，有冇保3心得

先破後立最簡單
用詞最好有變化
古今中外作例子
立場清晰就有3

呢d係人都識講啦

點算係有變化

巴打 指導下 記抒文ok?

因為議論文不時/通常/經常/慣常都會圍繞同一主題 (例如：教育政策)，字詞方面可以落筆時在這些地方動點腦筋、花點心血、放點心機，不要一味只用「教育政策」來論述，也可用近義的「教育制度、教育方針、培育、教學」去豐富文章，令文章不致單調沉悶，當然大前提是要用得通順。

另外是常用的連接詞：
(但、但是、可是、不過、然而)
(所以、故此、因此)
(如、如果、若、若果、若是、要是、倘若、假若)

巴打可否指導下抒情文

與議論文直接了當的道破相比，抒情文可運用較多的間接手法來表達(間接抒情、詠物抒情、記事抒情)，令文章含蓄、引人入性。
簡單例子：「每一次有邀請她的聚會大家也會吃剩飯餸」會比「大家也覺得她很醜」來得更含蓄、更有趣。

反而說穿了就不美了。

留白令讀者有想像的空間，使文章回味無窮。而如何在留白與語意不清之間拿捏準確，是考生之間分出高下的一大因素。

結構的自由度亦十分大，可運用數句的對白來記事抒情，亦可用單字當一句、短句當一段落等等不常用的手法來調節文章的節奏，從而感染讀者。
例：然而，爸爸他離開了，在我十三歲的時候。
例：這就是我的人生嗎？

而詩句/典故的引用會令文章更加具感染力

可用層遞、排比、頂真等修辭手法去強烈表達情感
例：我恨、我恨自己、我恨自己為什麼當時候沒有......

先破後立定先立後破好d?

先破後立，因為你已經一早破除左大家的看法，先聲奪人，那你後續的段落就會看起來有基礎及具說服力，較容易處理

先立後破的話就要每個論點都破得好到肉精篇文先至精彩

先破後立就像演講，自說自話，用道理去說服他人
先立後破就如辯論，你的論點早早確立，而你要不斷反擊對手的質問

自問改咩文最叻

應該都係記敘抒情

any tip on paper 3?

好耐之前作落 未比人改 求評下 同 有咩改善

屬上品。

以年宵的熊公仔貫穿全文：小熊的表情不變卻帶動作者的感情上的起承轉合，手法高明。最後亦利用公仔不會改變的微笑，去啟發及勉勵作者，達至正面思想。

有點要評論的是作者內心的表達不足。中學生涯的最後年宵過後失落感的來源是什麼呢？是因為不能再在年宵場中大聲叫喊？是因為無法再與同學一起熱血奮鬥？是想到因為畢業之後各散東西大家不能再聚在一塊兒，好像剛剛那麼快樂嗎？在文中加上這少少的描述已經令你的內心起伏更加看起來通順有理。文題是「在熱鬧過後，我卻感到失落。」，熱鬧與失落兩者之間如何扣上，因果關係如何建立，文中理應有提及的必要。

修辭用字方面亦不俗，讀起來沒有不順的感覺，熱鬧與寂寞熱氛能迫真的營造出來。個人稍為覺得行小徑的一段表達略嫌誇張，有點像看恐怖片，我的話會寧願用「荒涼/蒼涼/寂靜/寂寥」，可能更加與剛剛人聲鼎沸的熱鬧場面有反差。

學校一直都係比60幾分我 但我成日覺得miss鬆手先係咁
好驚出到去maker改法唔同 可唔可以send 份改左既比你睇 仲有60幾分其實level幾

改左既文都無任歡迎

議論文點樣上4or5 古今例子一定有 論點清淅 但改善唔到論證 平時我鋪排 三立一破 名言引入 每段論點 ＞論據＞論證（稍少，拓展唔到，頂盡70-150，不過反而卷三拓展到好多）＞駁論＞總括
請問一下巴打我鋪排有咩要改善同埋論證點拓展得多 希望你明我講咩
平時校內分數53-61 但想穩4 5

或者故事引入 如果名言同故事引入都用唔到 我就介題或者講下對題目既意見

咩文體最易拎高分
議論文有啲難

DSE常見的出法是1) 記敘抒情 2)較自由的發揮題，可能是故事/寓言帶出的道理 3) 議論

#1的高分點在於事件與情感的緊扣，較適合在第三題中想不到論點但文筆較好的考生。環境的描寫、動作的描寫、情感的勾畫，文筆較好的考生都能在這些描繪中發揮較佳。可能只要配合說說自己人生的歷練，亦已足夠獲得佳績。

#2 自由發揮題適合那些鬼主意多多的考生。要高分簡單要訣就是要突出，選一些平常人不會想到的，而你又有信心動之以情，說之以理。以2016年題目為例：「我在______之中找到快樂。」，若果到最後是決定填上「學習」、「工作」、「年宵」這些平平無奇的題裁，寫一篇平平無奇的文章，我覺得這還是浪費了題目。

#3 議論文，選這條的考生每年都佔著大多數，原因在於能簡單的就獲取到滿意的成績，所謂論述，對考生而言就像吹水般那麼簡單；所謂議論文，就是將想到的都寫出來，所以大多數人的論點都是千篇一律的。要達至佳作，可能要從各種小事著手：你有沒有想到比別人更貼切的例子/論據？有沒有像辯論員般的口才去一點道破？有沒有一些特別的用詞結構來吸引閱卷員的眼球？所以，自問有5*的寫作能力而只想穩穩的奪5，可選這條。

無視我

打緊，因為你個個要多啲時間

誤會你唔好意思 以為你無視我

重點講拓展吧，方法如下：
1) 說故事/名言之後，可以作適量的解釋，或是演繹。

2) 推展/多角度思考
若題目是說個人修養的話，可以將論點推展至他人、擴闊至社會、拓展至世界。也可說說不同的持份者怎樣看，從而襯托出你的論點。古今中外又對論點會否有不同的想法？

3) 反證/破論
將論點倒轉來說一次，而反轉的立論帶來大相逕庭的結果，從而更加確立論點
簡單例：(愛迪生發明燈泡例子......)。若果愛迪生當初只作數次嘗試，便被失敗的挫折所擊沉，試問......？

4) 對偶/排比/層遞
用以強調論點，深入討論，或把事情推至極端情況，以表現問題的危險
例 (層遞)：許多家長都認為只要孩子能多去一點補習班、多練習的話成績便進步，成績優秀會帶來高薪厚職，擁有高薪厚職自然帶來美好將來，其實不然。
例二 (對偶)：看漫畫會拖低語文水平；打電玩會影響人際關係
例三 (排比)：家人的支持、長輩的勸告、友人的鼓勵、老師的循循善誘......

5) 重申立場/小總結
每一個論點可以寫一個小總結，一來可再強調自己的論據，亦令文章不易離題
例：(談網上交友會結交上壞朋友......)。由此可見，在網上交友，稍一不慎，會導致金錢上的損失，嚴重的，更會賠上了性命。

簡單來說，議論文不妨畫公仔畫出腸，人物/物件加多一點描述，寫多一點因果關係，總比語意不清，論點無說服力來得好

另，校內分數可能未必準確，可參考DSE的範文及評卷準則，來作為目標或參考之用

點樣為之好既立意

雖然可能是廢話，但立意首當其衝是要清晰表達，讓讀者很快便了解作者給大家帶來了怎麼樣的想法。所以主題最好集中在一、兩個元素。

其次是要帶來正面的訊息。從人生哲理或人倫道德，到舊中華文化與現代科技/思想的衝突，很多時考評局的題目希給考生這些空間去發揮和反思，而「兩者如何取得平衡？」「有沒有第三條路？」「有沒有改善空間？」﹐「有沒有更加好的方法？」，會更加昇華文章至另一檔次。

最後，作者應從故事(記抒文)/論述中(議論文)展現出其品德的培養，讓閱卷員看到你已成為一個思考更成熟的人，甚至乎推己及人，感染讀者。

Ok 我慢慢消化一下 謝謝你為我深入解釋

記敘抒情點樣可以寫得感人d

禁錯制咩都未打就send左出去
呢篇作得幾好！
最重要係positive ending！
修辭手法都用得夠！
文中亦有不少的對比！
作為抒情文而言dse應該level 5以上

小弟劣評，有錯請指正

利申 dse中作5**

先講講反例
1) 濫情、無病呻吟
例：跌破了一隻普通玻璃杯，痛哭流涕了三十分鐘

2) 無故的情感大改變
例：上一段落明明是喜喜洋洋的慶典，突然鏡頭一轉就變成寒風凜冽的小路，獨自走過。由於轉變太突然，讀者可能跟不上作者的速度，自然就沒法感受到作者所想的。我沒說情感的大起大落是壞事，只是事必有因，突然的感觸，是不是因為想到了什麼不開心的事？你能給讀者們說說嗎？

3) 誇張、裝模作樣的抒寫
太誇張的例子/故事，讀者根本想像不到，亦沒有相關的經歷，共鳴度即時下跌。
例：患重病，父母車禍離世、斷肢、血腥等題材。大家都對韓劇嗤之以鼻，亦因濫情之故，哪有每對情侶都是病死悲劇告終的。
(註：反而祖父母的離世，因老死來得合理，而得出親人的重要卻人生無常、子欲養而親不在的遺憾情懷。)

例二：在足球比賽中加時後仍踢成1:1，到自己時踢失重要的十二碼，將球踢向觀眾，痛失冠軍獎杯

說真的，誰會在意這你這場比賽的比數，誰又會在意你踢的是十二碼、罰球、窩利、倒掛、波底打飛機還是波面撻Q。你遺憾的地方，或是應主力落筆的地方，是因為球隊輕敵於對方，沒有好好練球；
或是因沒有聽從教練的教導去防守，導致先失一球，成為戰敗的主因；
或因班上同學都前來打氣，無一缺席，從而看到學校的團結一心。但球隊的表現不佳，辜負了他們。

很多很多可以抒情的原因的，文章落墨點反而應由這些原因開始。

故事的最後也可以是其他隊員共同扶手踢失十二碼後坐在地上的你，拍一拍你的屁股，說一聲不要緊的，因而感受到球隊背後的支持

亦可以是展示體育精神作結：離場時觀眾長期間的拍掌，以表示對你們拼命追球，不放棄的態度；與對方球的互相擁抱、握手道賀。感受到雖力戰而敗，但也無悔自己所作的，從而有下年再來過的希望。

等等等等

DSE的考生普遍都是中學生，所以建議描寫校園生活/年青人生活來抒情，因你可能曾經歷過類似事情，落起筆來較容易，寫起來也會較通順自然。以中年人/老年人寫記事抒情就需較強的想像力，去投入及描繪中年人/老年人的所見所想所聞。

功利一點，考官看無數的試卷，無論有多感動，每篇都千篇一律的感動位也會看厭，要突出需靠與眾不同的故事情節，而又能帶動氣氛。雖然作文還是要「作」出來的，但是凡是必有因，要感動他人之前，首先亦需感動自己。

好的記抒文，合埋連貫是基本，故事轉折要帶動到情感轉折，最後有帶來正面訊息/反面(考評局要求，無計)，文筆是畫龍點晴。